<img src="https://github.com/syuilo/ai/blob/master/ai.png?raw=true" align="right" height="320px"/>

# 사용설명서

## 프로필
[여기(일본어)](https://xn--931a.moe/)

## 아이쨩의 주요 기능
### 인사
"좋은 아침","잘 자" 등의 말을 걸면 대답을 해줍니다.

### 점괘
아이쨩에게 "점괘"라고 말을 걸면 오늘의 운세를 점쳐줍니다.

### 타이머
지정한 시간, 분, 초가 경과하면 알려줍니다. "3분 40초"처럼 섞어서 사용도 가능합니다.

### 리마인더
```
@ai 리마인더 방 청소
```
같은 식으로 멘션을 날리면 12시간 간격으로 잔소리를 들을 수 있습니다. "끝" 이나 "포기했어" 등의 답글/인용 Renote로 리마인더를 해제할 수 있습니다.

### 후쿠와라이(일본 전통놀이)
아이쨩에게 "이모티콘"이라고 말을 걸면, 아이쨩이 생각한 이모티콘의 조합을 보내줍니다.

### 주사위
다이스 노테이션을 제시하면 주사위를 굴려 줍니다.
예 : "2d6" (6면의 주사위를 2회 굴리기), "3d5" (5면의 주사위를 3회 굴리기)

### 미로
"미로"라고 말을 걸면 미로를 그려줍니다. "어렵게","쉽게" 등의 단어를 추가하여 난이도를 조정할 수 있습니다.

### 숫자 맞히기 게임
아이쨩에게 메시지로 "숫자 맞히기 게임"이라고 말하면 할 수 있습니다.
아이쨩이 생각한 숫자를 맞히는 게임입니다.

### 숫자 따기 게임
아이쨩에게 "숫자 따기 게임"이라고 말하면 할 수 있습니다.
여러명이서 하는 게임으로, 더 큰 숫자를 말하는 사람이 이기는 게임입니다.

### 리버시
아이쨩과 리버스 대전을 할 수 있습니다. (이 기능은 인스턴스에 따라 사용하지 못 할 수도 있습니다.)
아이쨩에게 "리버시"라고 말하거나 리버시에서 상대로 아이쨩을 지정하면 됩니다.
난이도도 조정할 수 있습니다.

### 기억하기
때때로 타임라인에 있는 키워드를 "기억"합니다.[^1]
(이 기능은 인스턴스에 따라 사용하지 못 할 수도 있습니다.)

[^1]: 주: 일본어의 요미가나를 기억하는 기능입니다. 한국어에서는 지원되지 않습니다.

### 호칭 정해주기
아이쨩이 당신을 무엇이라고 부를지 정해줄 수가 있습니다.
다만, 후술할 친밀도가 일정 수준 이상이 되어야 가능합니다.
(톡에서만 반응합니다)

### 어서오세요
미스키에 어카운트를 개설하여 첫 글을 남기면, 아이쨩이 그것을 리노트하여 모두에게 알려주는 기능입니다.

### Follow me
아이쨩에게 "맞팔" 이라고 말하면 팔로우해줍니다.

### HappyBirthday
아이쨩이 당신의 생일을 축하해줍니다.

### 발렌타인
아이쨩이 당신에게 초콜릿을 줍니다.

### 차트
인스턴스 투고 차트 등을 투고해줍니다.

### 서버 감시
서버의 상태를 감시하고, 과부하가 걸리려할 때에는 알려줍니다.

### ping
PONG으로 대답해줍니다. 생존여부를 확인할 때 써주세요.

### 그 외에 반응하는 프레이즈 (톡에서만)
* 귀여워
* 쓰담쓰담
* 좋아해
* 뀨
* 욕해줘
* 밟아줘
* 아파

## 친밀도
아이쨩은 당신에게 친밀도를 가지고 있습니다.
아이쨩에게 인사하거나 하면 조금씩 올라갑니다.
친밀도에 따라 각종 대답이나 반응이 변합니다. 친밀도가 부족하면 안해주는 것들도 있습니다.
